@ΑΙΩΝ Ε'. - ΙΣΤΟΡΙΑ ΕΚΚΛΗΣΙΑΣΤΙΚΗ - ΤΟΜΟΣ 67 {p 243}

φρονήσαι. 1185.
ΚΔ'.Ότι οί περί Ακάκιον τήν έν Αριμίνω εβεβαίωσαν σύνοδον καί κατάλογος τών καθαιρεθέντων αρχιερέων, καί επί ποίοις εγκλήμασιν. 1188.
ΚΕ'. Αιτίαι τών καθαιρέσεων Κυρίλλου τού Ιεροσολύμων επισκόπου, καί διαφοραί τών αντικαθισταμένων τών τότε επισκόπων αλλήλοις καί ώς Μελέτιος υπό Αρειανών χειροτονήθεις, αντί Ευσταθίου Σεβαστείας προεβιβάσθη. 1196.
Κς'. Τελευτή Μακεδονίου Κωνσταντινουπόλεως καί τί διδάσκων είρηκεν ό Ευδόξιος καί ώς Ακάκιος πλείστα έσπευσαν, τήν τε έν Νίκαια πίστιν, καί τήν έν Αριμίνω έκ τού μέσου θείναι καί όσος τάραχος εντεύθεν ταίς εκκλησίαις επισυνέβη. 1197.
ΚΖ'. Ώς μετά τό εκστήναι τού θρόνου, Μακεδόνιος κατά τού αγίου εβλασφήμησε Πνεύματος καί ότι Μαραθώνιος σύν άλλοις τήν εκείνου αίρεσιν ηύξησαν. 1200.
ΚΗ'. Ότι οί Αρειανοί ώς ομόφρονα λογιζόμενοι τόν θείον Μελέτιον, έκ Σεβαστείας είς Αντιόχειαν προεβίβασαν τό δέ ορθόδοξον εκείνου παρρησία ομολογήσαντος κατησχύνθησαν, καί καθυλόντες αυτόν, Ευζώιον εγκαθιστώσι τώ θρόνω Μελέτιος δέ ιδία εκκλησίαζον οί γάρ τό ομοούσιον φρονούντες, αυτόν εξετρέποντο, ώς υπό Αρειανών χειροτονηθέντα. 1201.
ΚΘ'. Ότι οί περί Ακάκιομν πάλιν ούκ ηρέμουν, αλλά τό ομοούσιον εξελείν επειρώντο, καί τήν Αρείου αίρεσιν συνιστάν. 1204.
Λ'. Περί Γεωργίου Αντιοχείας, καί περί τών έν Ιεροσολύμοις αρχιερατευσάντων καί ότι μετά Κύριλλον τριών αρχιερέων προβάντων πάλιν ό Κύριλλος επέβη τού θρόνου τής Ιερουσαλήμ. 1205.

ΚΕΦΑΛΑΙΑ ΤΟΥ Ε'. ΒΙΒΛΙΟΥ
Α'. Περί τής αποστασίας Ιουλιανού τού παραβάτου, καί περί τής τελευτής βασιλέως Κωνσταντίου. 1208.
Β'. Περί βίου καί αγωγής καί διαίτης, καί τής είς τήν βασιλείαν παρόδου Ιουλιανού. 1212.
Γ'. Ότι καταστάς είς τήν βασιλείαν Ιουλιανός, ηρέμα πώς τά τών χριστιανών ανακινείν ήρξατο, καί τόν ελληνισμόν τεχνηέντως εισάγειν. 1217.
Δ'. Οία κατά Καισαρεύσιν ό Ιουλιανός διεπράξατο καί περί τής παρρησίας Μάρι τού επισκόπου Χαλκηδόνος. 1221.
Ε'. Ότι ανήκε καθειργμένοις χριστιανοίς τήν ελευθερίαν, ίνα μάλλον ή Εκκλησία ταράσσοιτο καί όσα κακά κατά χριστιανών επενόει. 1225.
ς'. Ότι καί Αθανάσιος τότε επί χρόνοις επτά παρά παρθένω σώφρονι καί ωραία κρυπτόμενος, ανεφάνη, καί τής Αλεξάνδρου επέβη. 1229.
Ζ'. Περί τής αναιρέσεως καί τού θριάμβου Γεωργίου τού Αλεξάνδρειας, δία τά έν τώ Μιθρίω συμβάντα καί οία έγραψεν Ιουλιανος περί τής τοιαύτης υποθέσεως. 1232.
Π'. Περί Θεοδώρου τού σκεοφύλακος Αντιοχείας, καί ώς τών σκευών χάριν Ιουλιανός ό θείος τού παραβάτου σκωληκόβρητος εγένετο. 1236.
θ'. Περί τού μαρτυρίου τών αγίων, Ευσεβίου, Νεστάβου, καί Ζήνωνος, έν Γάζη τη πόλει. 1237.
Ι'. Περί τού αγίου Ιλαρίωνος, καί τών έν Ηλίου πόλει παρθένων, υπο συών αναιρεθείσων, καί περί τού ξένου μαρτυρίου Μάρκου τού Αρεθουσίων επισκόπου. 1241.
ΙΑ'. Περί Μακεδονίου, Θεοδούλου, Γρατιανού, Βουσίριδος, Βασιλείου καί Ευψυχίου, τών έν εκείνοις χρόνοις μαρτυρησάντων. 1245.
ΙΒ'. Περί Λουκίφερος καί Ευσεβίου, των δυτικών επισκόπων καί ώς Ευσέβιος σύν Αθανασίω τώ μεγάλω καί λοιποίς επισκόποις έν Αλεξανδρεία σύνοδον συνεκρότησαν, κυρώσαντες τήν έν Νίκαια πίστιν, καί ομοφυές Πατρί καί Υιώ τό Πνεύμα το άγιον ορισάμενοι, καί περί ουσίας καί υποστάσεως εθέσπισαν. 1249.
ΙΓ'. Περί τών έν Αντιοχεία αεχιερέων, Παυλίνου καί Μελετίου καί ώς Ευσέβιος καί Λουκίφερ πρός αλλήλους διηνέχθησαν καί ώς Ευσέβιος καί Ιλάριος τήν έν Νίκαια πίστιν εκρότουν. 1232.
ΙΔ'. Όπως οί αμφί Μακεδόνιον τοίς περί Ακάκιον Αρειανοίς διεφέροντο,καί τί ήσαν απόλογούμενοι. 1233.
